「山崎55年」拍賣620萬港幣成交 創最貴單枝日本威士忌紀錄

日本威士忌價格水漲船高多年，還記得去年8月的「羽生伊知郎全副撲克牌全系列」，以719萬港元（約新台幣2725萬元）成交，成為最貴套裝日本威士忌，打破了世界紀錄。而日前香港Bonhams拍賣會上，一款「山崎55年」日本威士忌更以620萬港元（約新台幣2350萬元）的破天荒價格落槌成交，創下單瓶日本威士忌新高。

山崎55年是有史以來酒齡最高的日本威士忌，由三得利公司於今年6月份推出，全球限量100瓶，發售價為2.775萬美元/瓶，以抽籤的方式發售於日本本地居民，一推出就引起外界轟動。

如今山崎55年首度在拍賣場現身，引來各地的日本威士忌愛好者競標，該瓶酒原估價58～78萬港幣，最終以近十倍的價格成交，打破單瓶日本威士忌的拍賣紀錄。

·····

飲一啖都成年人工

CLS

等睇打爛